# ABC095

2018-04-21

リアルタイム参加

## テストケース


## A - Something on It

- `o`の数を数える

## B - Bitter Alchemy

- N種類のドーナツをひとつずつ作る

- 残った素でいちばんコストの少ないものを作る

## C - Half and Half

1. ABピザを使わないパターン
2. ABピザを使うパターン
3. すべてABピザでまかなうパターン

以上3つを比較してもっとも安く済むものを採用する

## D - Static Sushi

- Cまでサクッと終わったので一応挑戦

- だいたいいいところまで考えられたと思うけど円形になっているとのことで、0をまたぐときの距離の算出に手こずった
  - 条件が多くなりすぎる、最初に適用すべき条件はどれか、など……

- 考えたアルゴリズムは
  - 左右の近い方の寿司を食べる
    - 得られる利得がマイナスになってしまう場合は遠いほうを選ぶ
    - 遠い方もマイナスになってしまう場合はそこで退店する
  - これだと遠くにすごく大きい利得の寿司がある場合に見落としてしまうかもしれない……

- すべての可能性を探索したほうがいいのかもしれないけど、最大値が大きいのでそれは無理だと判断した

- 解説が待たれます